---
title: >-
    النوبة الاولى
---
# النوبة الاولى

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>قوله تعالی: بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِیمِ بنام خداوند فراخ بخشایش مهربان.</p></div>
<div class="m2"><p>وَ طُورِ سِینِینَ (۲) و بکوه نیکو.</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وَ التِّینِ وَ الزَّیْتُونِ (۱) بانجیر و بزیتون.</p></div>
<div class="m2"><p>وَ هذَا الْبَلَدِ الْأَمِینِ (۳) و باین شهر بی‌بیم.</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>لَقَدْ خَلَقْنَا الْإِنْسانَ که بیافریدیم مردم را فِی أَحْسَنِ تَقْوِیمٍ (۴) در نیکوتر نگاشتی.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>ثُمَّ رَدَدْناهُ أَسْفَلَ سافِلِینَ (۵) آن گه او را فروتر همه فروتران کردیم.</p></div>
<div class="n" id="bn5"><p>إِلَّا الَّذِینَ آمَنُوا وَ عَمِلُوا الصَّالِحاتِ مگر ایشان که بگرویدند و کردار های نیک کردند فَلَهُمْ أَجْرٌ غَیْرُ مَمْنُونٍ (۶) ایشان راست مزدی ناکاست.</p></div>
<div class="n" id="bn6"><p>فَما یُکَذِّبُکَ بَعْدُ بِالدِّینِ (۷) آن کیست که ترا دروغ‌زن گیرد در خبر رستاخیز ؟</p></div>
<div class="n" id="bn7"><p>أَ لَیْسَ اللَّهُ بِأَحْکَمِ الْحاکِمِینَ (۸) اللَّه نیست راست حکم‌تر همه حاکمان؟</p></div>